[Are you ready]譚耀宗：希望明年完成廿三條立法 2020/5/2 — 18:56

北京和建制派近日持續放風，要求盡快立法 23 條，中聯辦主任駱惠寧上月就在國家安全日活動中指，港府應在國家安全法律及執行機制上下功夫；全國人大常委譚耀出席 NOW 新聞台節目中表示，五月底召開的全國兩會，有港區人大向領導人提出，討論 23 條立法「不出奇」，他又表示立法有迫切性，希望明年可以完成 23 條立法，「呢個係應該做、事必要做嘅嘢。」

譚耀宗表示，香港目前有「好多人搞港獨」，如果沒有國家安全法，「點保障國家安全，國家發展利益、領土完整」，認為立法有迫切性，但由於今屆立法會會期到 7 月中完結，餘下兩三個月難以完成立法工作，希望「來年完成到」；他又被問到是否擔心現時推動 23 條立法，社會反彈會比 03 年，甚至去年反修例示威更激烈，他認為，政府要清楚解釋，23 條只是針對提倡港獨或煽動叛亂的人，一般市民不需要擔心。

自推下先

明天三月佢死未？

點解要拖到明年，唔係好惡架咩。
點解唔馬上釋法？

即刻立啦
等乜鳩？唔係話一日未立果渣一日都唔安全既咩？

即係佢覺得一地無可能35+

等埋發叔先啦

立法會3分2都過唔到啦